[求教/分享]點先影/執到高質嘅黑白相

初哥首影

我都鍾意 B&W

黑白最主要就係光
太陽嘅光先可以突顯到層次
試下留意呢點多啲

或者你想像一下 你post嘅相如果有太陽光會點
你會發覺完全唔同感覺

個人意見

光暗對比重嘅黑白最靚

高汁會然之黑白論述

Thx巴打！ 有無啲相睇下 參考下

有無相參考下 同點先影到光暗對比重

黑白相可以去睇下攝影家Ansel Adams嘅作品，
佢影嘅風景相多數黑白黑白咁相間，
雖然無色彩但係令你眼球好豐富

甚少死黑死白位，
黑位黑得黎仲見到層次同Details

有幸曾經睇過真跡，
真係靚到無話可說，自己都買左佢嘅攝影集收藏

風景相除左影果一刻構圖同取景之外，
後期製作都好緊要
可以試下開張佢嘅相對住執，會有所得著

搵日咩埋支腳架，就埋天氣，去個你想影嘅地方，
啱Feel就禁製，同平時鳩影差好遠

點跟住佢執 同係咪用lr？

留名

我自己就用開Photoshop～

首先你要理解Ansel Adams嘅黑白相點解咁靚，
主因佢係運用左「區域系統」呢個概念
簡單講就係將黑位同白位分做唔同區域。
佢嘅成品咁豐富係因為每張相片都包含左好多唔同區域
令相片更有層次

跟住執意思係跟返佢作品嘅黑白位黎執，
例如你張相同佢作品中，最黑嘅位做對比，
試下執返佢個曝光值，
慢慢對住執，你會真正學到人地D黑白相靚係邊

技術上可以影RAW + LR + nik collection silver

構圖上我就唔識啦

首論光暗，影黑白相更加要留意灰位，黑白間既層次
其次構圖，無左色彩之後，線條更加重要，做對比、做引導

Thx巴打

唔係太明 我啱啱先開始接觸相機而樣嘢

黑白相單從畫面黎講
黑色既層次愈多張相就愈立體愈吸引
層次即係色階，黑色到白色，中間有唔同程度深淺既灰色

1.你要先畫熟，響張紙上畫十個方格，用你方法畫出十種黑色，格數可以增加，畫熟左咁你用ps既時候就可以用筆刷加光加暗咁修圖

2.再黎就畫蛋，唔洗似，最重要係過程入面領悟到觀察光影既敏感度

當你做到以上兩點，即“睇到”同“畫到”,
咁你黑白相技術既前期同後期都會進步勁快

有時分析大師黑白相，都需要上面提既技巧
你感知唔到觀察唔到，你睇十萬張相都無乜大作用

路過

學到野

影同執兩回事喎

一個主動，一個被動

有隱喻

又仆出嚟做汁男

做乜9 又得罪左你呀?
踩親你條尾 定你真係咁小氣記到而家 如果係既sor9ly 囉 我開post 寫篇道歉啟事

Zone system! 一切都係由此起

一有關黑白嘅言論就仆出嚟附和真係唔知邊個小氣
我冇嬲過你只係覺得你好funny

你係咪以為自己好醒 不如睇下尋晚/今日攝影台最新果廿個post 有幾多個唔係討論器材 咁啱有兩個難得唔係討論器材入黎討論下又俾你攻擊 尋晚bell sir whatsapp share 呢個post 俾我睇咪同佢討論下, 知道佢留左言就上多次覆佢cm 唔通我同bell sir 熟又要話你知咩
講樣野你知, 至少兩個唔熟既巴打都私底下問我係咪同你有仇 我撚知咩, 佢地話你真係好似當初舊高登果陣共匪追擊玻璃大同埋七天追擊蓋納咁on9
btw, 諗真d 原來你都幾留意我 多謝哂

多fd子
其實唔係我特登留意你只係好多fd子都有留意巴打你 我笑你其實唔關黑白事,如果唔係我唔會淨係笑你 講樣野你知,身邊冇上高登嘅朋友都好想俾你約拍
你話我攻擊你,你不如睇下自己留言有幾on9 一個就單打黑白一個就"有隱喻",你唔係覺得自己對個post有貢獻下話
btw, 你可以唔同意我但我講嘅係道理

黑白比彩色易咁多適合新手同賴有風格人仕
1bit更加係燙手可熱既風格

講返zone system,其實我覺得啱啱影可以唔理佢住,因為要完全明白同實淺唔容易同埋其實呢個方法已經過時不過都有人歸納出現代版zone system
無論影彩色又好黑白又好最重要嘅係背後嘅意念,你冇一個好強烈嘅想法就算你執相䁱飛張相出到嚟只有空洞
其實好多人都覺得影黑白可以突出構圖可以加深層次乜乜乜,不過絕對唔好俾固有嘅想法限制自己,只要你有意念就算你0構圖一樣可以成功
森山大道就係其中一個例子,佢嘅構圖好除性但係佢好清楚自己想表達啲乜,佢嘅黑白好高對比,但係令到線條更有衝擊
黑白同彩色相一樣要問自己點解想要呢隻色調,睇番好多大師嘅相例如steve mccurry, eric lafforgue, jimmy nelson,你係睇得出佢地嘅色調係一連串決定嘅成果而唔係一個preset咁簡單,所以你唔應該以某位攝影師為目標因為你係你佢係佢
其實打咁大篇野就係想講攝影其實冇絕對,亦冇一條成功formula
藝術唔係好似執藥咁,curry構圖+salagado題材+adams黑白+荒木咸濕=成功
分析前人嘅作品或者可以歸納出成功要素,但係你只會探索到攝影嘅regression line, outlier 嘅世界你永遠唔會知
所以我一路都主張不要問只要影,唔須要複習化,你遇到瓶頸就自然會研究相關嘅野,太早睇太多野只會令自迷失,最後可能集百家之大成但係冇自我
如果你係白紙一張無謂畫花佢
最後,其實只有一個問題你要問,就係點你要影相,可能到最後發現原來黑白唔係你杯茶

sm至係色調皇者 祝有一日可以成為mccurry junior

D色唔係佢調架佢識撚用電腦咩，識就唔洗比人洗獲金啦
不過佢D菲林色又係無人扮到, 無計

一直都想學

真心黑白難影/執過彩色

袋sir 下次分段啦，睇得好辛苦

sorly

嘩，原來大家層次唔同，我只係講緊普通影下相
原來又表達又藝術又人生意義咁多野, 第日我識用相機希望袋sir教下我 zone system 即係乜野?

樓上某大師話Zone system過時

Ansel Adams同森山大道出名影嘜都未分清楚，
唔好咁井底蛙啦

第一 zone system係專係用喺大底負片因為大底可以分開曝光
第二 zone system原意係喺負片上面保留最多資訊去後製
第三 大底負片dr同ff cmos dr係兩回事
第四 數碼相機其實有樣野叫histogram

而且我想講嘅係zone system唔係咩金科玉律,冇必要太早接觸,到樓主摸清想影乜再自然會研究
你啱啱識揸筆會唔會走去學黃金比列

我全篇野都係講緊攝影心態但係你又可以以為我比較緊佢地嘅style咁撚叻仔

究竟點先可以完全跳過重點跟住走去屌人 最搞笑就係其實你咩都冇覆過定係派膠可以論證到我講錯野

你一二三四行都解釋唔到點解Zone system過時，
頭一二三我真係笑左...「專用」？
同埋建議你去磨下書包睇下zone system同histogram嘅關係先再拋書包

一張高質風景相嘅Post提Zone system你就同我講過時，
我唔屌你屌邊個呀阿叔？

喂，擺到明樓主已經開始揸機，
佢影D相已經有D sense，
佢睇多D靚相識多樣嘢有嘜問題？
你學寫字寫寫下都會去睇下咩叫做寫得靚啦，
你學睇相都要知張相究竟靚係邊啦
樓主影影下上黎問點影高質黑白相求進步，
你話Zone system過時，
我唔屌你屌邊個呀阿叔？

你覆嘅嘢就永遠藝術藝術掛係嘴邊，
跳出框框係好事，
連個框都未知係咩就跳，呢D唔係叫藝術，呢D叫亂黎

新手Po相求評相，
有心人都要由構圖、曝光呢D基本野開始講起，
我相信Po果個都係想聽呢類評語。
唔通個個要係下面淨係留有Feel無Feel呀？
再者，Zone system係一張有層次黑白相嘅要素，
我都係要問多句
Zone system過時理據係邊呀？

同埋世界上有紀實攝影呢樣嘢，
唔係下下玩藝術先叫攝影，
影開相都知，要還原真實先係最難

鳩影我見唔少，大把阿叔影十幾二十年D相都毫無進步，
同佢講邊度唔好，個個都話自己玩感覺玩藝術

我屌你就屌你，明屌你講Zone system過時，
唔洗你Buy我上面講嘅嘢，
你淨係為講呢句嘅無知Say Sorry先啦

---下面比返樓主睇---

如果Ansel Adams你覺得太大佬級，
下面呢D攝影家都可以比到啟發你

Eugene Atget
（好多舊巴黎相，同埋你發覺佢好多相都係晨早去影，都係層次感嘅一種）

Henri Cartier-Bresson
（「決定性𣊬間」嘅攝影理念，睇左佢D相就知，好有趣)

Robert Frank
（「無意識」攝影手法，直接且真實，以影人民為主）

Eugene Simth
（都係影人民為主，我好鐘意嘅一個紀實攝影家，構圖簡單容易令睇相者感受其內容，光線運用亦可以參考 ）

zone system係因為用負片影靜物嘅前期功夫而derive出唻,係一套去量度現場,器材,成品嘅system,係一套pre-visualise嘅system

但係而家所謂嘅zone system只係攞adams把灰度尺用喺後製度,你覺得係咪仲係同一回事?你由到尾一味反駁但係冇建立過論點已經知你有幾熟zone system
同埋zone system同matrix其實理論上差唔多

紅字為九唔搭八

zone system絕對唔係入門級嘅理論,實淺都有一定難度,不過可能你未識走已經識流體力學 更何況樓主話啱啱先揸機我只係提議佢冇須要太早接觸混淆自己

咁你係咪覺得用zone system就一定影到靚黑白相?

我冇叫樓主唔好睇相只係冇須要太深究,唔通佢研究bresson就會即刻得到佢嘅攝影眼

我唔係叫樓主跳出框框,而係叫佢唔好set個框框俾自己,不如你講下點解唔可以亂嚟?任何野都係trial and error

Zone system係一張有層次黑白相嘅要素屌你咁都講得出 再者,高質黑白一定要有層次?

我講嘅藝術係refer緊攝影而唔係fine art photography 做咩啫你

我影開呢啲洗唔洗同你講呀

啲呀叔影埋啲試機相就係因為佢地好似你咁太執著攝影係啲乜,攝影對你嚟講可能係還原現實但係唔好強加於人ok?

btw你list嘅攝影師冇用過zone system都一樣活得好好

唔洗你Buy我上面講嘅嘢，
你淨係為你嘅無知Say Sorry先啦

新手留名學野

[quote］刪成堆廢話[/quote]

又擺龍門，又黎此Zone system非彼Zone system
嘜都你講晒
自己講完Zone system過時到依家都未認錯，兜咁大個圈做嘜姐？

又擺龍門，又黎此Zone system非彼Zone system
嘜都你講晒
自己講完Zone system過時到依家都未認錯，兜咁大個圈做嘜姐？[/quote]

我一開波已經講撚左有"現代版"zone system你係咪用屎眼睇野

我逐個point回你你可以一句廢話覆曬佢 基本上你屌我嘅野都係斷章取義,選擇性失明兼且完全冇解釋過我對zone system嘅見解有咩唔啱 跟據你嘅思路我應該覆你:有咩就問adams啦屌,總之我知道你係錯
你呢啲係咪叫一路屌一路走
你屌我都俾少少邏輯ok?
紅字就代表你啱呀而家?

我一開波已經講撚左有"現代版"zone system你係咪用屎眼睇野

我逐個point回你你可以一句廢話覆曬佢 基本上你屌我嘅野都係斷章取義,選擇性失明兼且完全冇解釋過我對zone system嘅見解有咩唔啱 跟據你嘅思路我應該覆你:有咩就問adams啦屌,總之我知道你係錯
你呢啲係咪叫一路屌一路走
你屌我都俾少少邏輯ok?
紅字就代表你啱呀而家?[/quote]

邏輯？
話你廢話因為你太低質，
睇張相都可以話無用到Zone system
由我第一個回覆比膠你果句「Zone system過時」
已經說明晒，
係你自己走出黎打一大段拋書包

你不如話比我聽邊張相唔關Zone system事啦，
真心好奇想知

係呀我係用紅字呀，因為你到依一刻都唔知自己錯嘜鳩

邏輯？
話你廢話因為你太低質，
睇張相都可以話無用到Zone system
由我第一個回覆比膠你果句「Zone system過時」
已經說明晒，
係你自己走出黎打一大段拋書包

你不如話比我聽邊張相唔關Zone system事啦，
真心好奇想知

係呀我係用紅字呀，因為你到依一刻都唔知自己錯嘜鳩[/quote]

又選擇性回覆 自己柒左嗰啲skip曬

我邊度有話過冇用到zone system ?
你講緊咩相 ?
you blind bro ?
btw睇番上面你教人點用zone system已經知你係半桶水

係唔係又要同我搬嘜嘢新舊Zone system呀？
你咁鐘意擺龍門就由你擺

概念變做尺，你係得嘅

你唔識教就唔好咁教人，
咩叫新手唔洗理Zone system？
樓主就係放左上黎想知多D，
你又叫佢返轉頭唔洗理，仲講埋D痴線Logic
我教佢點運用Zone system，
係要佢係過程中慢慢分到黑白灰同光影關係，
我起碼有教佢實際去睇

仲有巴打叫佢試下用畫畫方式去作了解，
呢D都係好實用嘅方法
而事實上係好多攝影師係Art出身不無道理

你？一句影多D，呢D嘢新手唔洗理
嘩...真係好有教育意義，
影多D呢個方法樓主實唔識先上黎問啦

你繼續活係自己世界囉
成個Post你最醒得未？

龍門我由第一個回覆已經擺好左係你自己眼殘ok?zone system係系統唔係概念....
我同樓主講嘅係APPROACH而唔係METHOD唔知你識唔識分
由頭到尾我地都係講兩樣你係要拉埋一齊講你做咩啫你

紅字我絕對唔係咁嘅意思 而係基於自己興趣去發掘適合嘅方法,唔係掉番轉學完先發現原來冇撚用,我已經用緊同細路仔講野嘅logic去解釋,希望你會明

仲有
我邊度有講過咩相冇用到zone system呀 你有冇閙錯人呀 定係你又要選擇性失明呀

係咪重要我道歉呀

攝台真係多痴線佬